李嘉誠馬雲合營支付寶HK 「3年內街市阿嬸都掃QR Code」

Alipay HK具有與長和合作優勢，例如後者具有超市、住屋、電訊業務，令到APSHK成立僅兩個月，支付點已升逾5,000個至逾1.5萬個。Alipay HK更可透過平台購買保險、於淘寶購物、甚至是滙款等。

陳婉真說，Alipay HK勢要覆蓋本港「衣、食、住、行」，例如進軍包括的士在內交通工具，與港鐵亦有討論打通交通支付；覆蓋街市數量由目前十餘間，今年目標升至近90間。同時她又期望在餐廳做到「order at table」，參照內地餐廳模式，「只要一掃二維碼，餐廳菜單已呈現眼前，落單到埋單都喺手機搞掂」，現時Alipay HK只做到「pay at table」。

另外，近月同業不停燒錢提供優惠搶客，陳婉真顯得相當淡定，認為燒錢並成功要素，「好多人拎完個優惠之後就唔用，（支付工具）方便、好用先係關鍵」。

在香港營運電子支付，除了提升技術及增加應用場景外，似乎尚要改變港人使用八達通實體卡習慣，消費場景才有革命性的提升。陳婉真認為，八達通多年前誕生，反映香港電子支付並不落後，但她亦指隨着營銷環境轉變，利用實體卡消費習慣將會逐漸改變。

不過始終有人認為，從口袋裏抽出八達通卡消費，較拿起電話打開應用程式並進入支付專頁來得快，陳婉真認為香港人聰明、懂變通，「以前撳電話要撳製，依家拎起電話望一望已經開到（即人臉辨識）」，習慣不久將來亦可改變，她估計需時2年至3年，「喺街市見到婆婆都有用二維碼掃嘢」。

另外，上月Alipay HK推出個人對個人（P2P）轉賬優惠，用戶只要轉賬即可獲最少1.8元現金獎賞。事實上，自去年10月新增這個P2P轉賬功能後，今年第一季整體交易筆數，已較去年第四季升近四成。

連登仔吹奏完十X
佢撤完自己資後幫手引阿里/小米來香港

自己得益未得，其他人wfc

條契弟不嬲賣港撚

老實唔少朋友用來食優惠，一食完就唔用，每月燒唔少錢，希望佢蝕死

每次見Ｄ小朋友吹奏佢都好笑

以後啲菜販就唔可以逃稅

蝕死

政府要市民出街帶身份證，點解唔帶埋張八達通卡，
支那寶又快唔過嘟卡，paywave都快過支那寶。

所以咪要燒錢吸引人

掃qr code方便得過用八達通

有幾多人可以唔拎手機落街
好多女人都成日換手袋銀包d卡亂鳩咁放

屌，現在是大陸佬想香港人衣食住行都有大陸apps

30年後我唔知，2-3年後冇可能，你睇下快的燒燒下錢都唔玩啦

幻想係美麗,現實係殘酷嘅,支那企業嚟香港準備蝕到仆街

認同
Paywave根本方便過支那寶
仲有分儲

同快的一樣，當年又咪話3年後....

不需半年收皮

快的=DiDi

支付寶除左拎黎淘寶之外仲有咩優勢

五毛waiwaiwai

印個QR code 係身上比商戶掃
乜鳩都唔洗帶丫

支付寶打手李+X

力場易手

超人退咗休都仲要撻佢個名
好過分

李嘉誠呢招自毀招牌

咪係囉

商戶嚟講qr code係方便過八達通
唔洗安機慳埋機費

賺咗錢，但輸咗對佢嘅尊敬

Fuck off

企開D啦屌你老母.gif

鳩少陣啦
李生根本係算死草嘅最好例子

係，8達通要收手續費已經冇人肯裝，所以呢家咪出埋D四不象oepay

根本係商戶承擔個成本去養個系統

其實八達通一早同apple合作 我唔覺得會輸比支付寶

八達通不思進取

廿年前明明好撚威

而家比人過頭先知驚

誠仔係連登仔嘅紅太陽

八達通落唔到iPhone同Apple watch，好失望
我想就咁用隻錶就嘟到

弱智先掃QRcode

睇呢個po就想笑 個個都用-10蚊買m記 口裡說不 身體很誠實

利申 冇用過-10蚊

做左自己睇佢唔順眼野果陣咪屌佢
冇咩好地地咪唔分析。吹奏下

唔好睇到連登仔咁高質先得架

用佢個減十蚊唔代表佢贏喎，一無優惠就打回原型

街市

乜唔係晨早比百佳同惠康收皮啦

d人 app已裝 ac已申請 到時-2蚊你地咪又係狗衝

咁減兩蚊都係優惠，八達通有無？

佢撤晒資，有事都唔會上身，而家當自己係外資咁，夾埋中資吸你血，贏就贏錢，出事就甩身，根本無得輸。

要八達通支援apple pay 等於香港立法會直選全部議員一樣可能性極低

咪撚搞qr code 依d 垃圾啦屌

呢兩年用咁多本都搞唔起就知唔work啦

呢一年先開始搞喎,哪來兩年

啱啱返香港 用左太空卡申請左無信用卡既ac
試用左一次就無用
屌你老味 google pay apple pay

未打完send左
google pay apple pay 用nfc就得
呢個仲要對住個鏡頭仲要畀人知實體卡no.

舊年年頭班友就開始想係香港推支付寶啦
搞咁耐咪又喺做唔低八達通

只要一日狗鐵揸住八達通股份 支付寶都冇可能取代八達通

佢唔係賣港,只不過係唯利是圖,有錢賺話之你係殺父仇人

MTR比條專用隊啲QRcode人啦。排鳩死佢哋

要香港轉
當年有line vs WhatsApp
一個話嘟qr code會資料洩漏就收撚咗皮啦

都岩既
香港客=屎
老有錢佬先係人

連登仔同支那狗都一樣純拜極權，你睇下你哋當李嘉城神咁拜就知

而家用支那寶HK 俾淘寶都仲要收手續費WOR
仲要大大聲同你講中銀卡 1.5% 平左嫁啦
佢可以做到商戶/用戶都唔收手續費咁搶MARKET咪有機囉

算啦 之前係天水圍有做8達通無玩金街市

最後咪部部8達通機放曬係度

一來香港假錢唔多
二來避稅

根本無可能

不過始終有人認為，從口袋裏抽出八達通卡消費，較拿起電話打開應用程式並進入支付專頁來得快，陳婉真認為香港人聰明、懂變通，「以前撳電話要撳製，依家拎起電話望一望已經開到（即人臉辨識）」，習慣不久將來亦可改變，她估計需時2年至3年，「喺街市見到婆婆都有用二維碼掃嘢」。

faceid識開支付寶再講啦 解鎖完咪又係要㩒

以前未有THE LINK 之前
D街市檔口報稅係叫會計師樓跟你鋪頭面積出份野檔檔都一式一樣就叫報左
而家唔知

有優惠咪用咯 攞完優惠唔用
平時都係用Apple pay算
qr code 又慢 要開apps 掃又未必一次掃到

用餘額唔洗手續費

八達通班仆街高層一定驚到瀨尿

其實唔洗驚 因為已經無得鬥

食老本丫嗱

綁信用卡你就輸了

上次去藥房買野 竟然話用 手機支付要收多兩蚊 話終端機手續費貴

手續費問題真係令好多小商戶 唔裝終端機
QR code 手續費應該低好多？

原來已經有返手續費 即刻del左張卡先

佢一日仲有廢老2蚊同小童半價就唔會輸GE